最近請咗個新同事under我，心明真係事勢做英雄

我30頭，做跨國大公司，剛剛升到管理層，最近請多個同事幫我手，請咗個40頭男人，已婚有仔女。

請佢，其實出手幾低，出20k x 14個月，要2年經驗，唔一定要degree。

佢上一份工，做咗4年得20k....接近無加過
但佢2008年，即係當年30頭，已經買咗藍澄灣，百幾萬....佢人工得萬中都買得起，供幾千蚊....之後佢換埋麗城花園住大d...都係兩球幾...今時今日已經成8球.....
我作為佢上司，人工高佢一倍，但我連佢個單位都買唔起
佢都老實講，人工兩萬夠哂洗，供樓幾千攪掂，等退休....
個天真係玩緊80中後...

未計bouns，計埋其實我高佢2倍，已經唔敢接受現實

vv 鬼叫你地認為冇樓就唔得

咁遲早都要住，係咪先

訓街？

炒左佢
等佢中年失業

炒咗佢，佢都唔擔心

就來樓爆,到時先買囉,而家儲定彈藥

租樓日日賺

幾時？世界大戰？

一樣，公司好多廢中都係咁

不要說了, 真係買唔起樓
佢地個價依家連居屋都買唔倒

咁都有20k x 14個月仲要出手低
我覺得自己是零

普遍人就算用盡時間工作都追唔上資產升幅
係好唔公平

8尾9頭既真係最水深火熱

佢好坦白，佢根本無壓力，佢都講過話做看更都ok

咁老實講，真係算低

人地番工只係打發時間

當努力遠輸資本回報速度

呢個例子就係當然買樓，佢已經唔係叻仔搵錢唔係多，佢都唔覺得好平，但都係完全無負擔
完全係食住個浪，你想窮都難

要佢日日OT到通宵 等佢有樓都冇得住

我都係30頭，但20頭屋企人已經幫我買左層樓，而家都係供幾千蚊，同輩而家都買唔起我層樓。
所以都唔一定關時勢事

請唔請人

咁都唔係時勢事係咩事？

咁你10年前唔買? 你老豆老母唔識幫你儲樓?

呢啲撚樣搏屌

條友曲線定咩
咁都講得出口算佢面皮厚

即係同樓主一樣大而又有樓的人大有人在，屋企背景或者自己能力都佔好大比重，唔只時勢

打風流工, 有樓渣手真係無乜所謂
雖然佢已婚有仔女, 但如果佢話兩萬夠洗, 睇黎都唔係好push既家長
呢d先係生活, hea下hea下最好有多d時間陪屋企, 唔洗太多錢夠成家人用, 又唔洗擔心乜, 你炒左佢, 佢搵過第份又係around 兩雞野都ok
你屌親佢嗰陣都會諗起佢根本唔care, 笑笑口日子又係咁過, 你就繼續睇住儲多幾多年錢先上到車

隨時有樓收緊租，打工可能為左磨時間

任你月薪搵5萬，又跑車又月月旅行， 都唔及有樓的中年禿頭亞伯

totally 明白, 而家搵5,6 萬, 都唔會享受到你個新同事個種無憂無慮
佢應該過幾年重要供完樓, 真正財務自由
葡萄

如果你今年先係20頭...你家人會唔會買層樓俾你

樓主
你比佢做你上司算

窮撚靠自己 無屋企靠 廿頭點買

咪就係，應該趁香港仲係漁港嗰陣買定，依家發L過+x哥

咁你老豆老母都曾經有呢個"時勢"...你估08年買樓真係咁易? 隨時銀行唔借錢, 估價又估唔足..人地都要冒失業斷供既風險去上會喎.....

係呀，我搵6萬都會擔心，因為供得起都怕樓價跌，但佢就真係點跌都唔驚，真正無憂無慮

你過多廿年一定要儲夠錢供斷樓
50歲管理層最容易比人炒
因為你份糧可以請兩三個人了
點解咁多看更五六十歲就係咁解

所以你明點解咁多人想樓市再爆多獲啦

時勢做英雄
但大把人以前自己係英雄做時勢
根本就個社會帶佢有今日
以為自己真係咁把炮

公司老細成日搞其他野想賺錢
鑊鑊蝕都仲話自己好醒好精明架
但佢有身家又真係吹佢唔漲

遲啲有啲風浪就睇下佢點

同個天無關

問下高爆區班淡淡,佢地覺得爆硬既,重應該好快添

你講到咁大風險，咁當年買到唔代表會幫下一代買，每個父母都幫下一代買樓，你邏輯都幾奇特

屌

好明白個種水深火熱情況，就算租樓都望唔到自己會上到車。

利申 90後 準備結婚

咁個天咪sm緊90後

咁從結果黎睇, 你應該先怨你老豆老母無係08年買樓 (幫你買或自己買)...因為佢地無膽!! 就算買股, 都翻左一個開

咁大個人仲怨老豆老母

搵6萬, 就算年年加1萬人工都好
人工都係追唔到個首期

mnc管理層都係得40k?

咁就算怨生不逄時, 都係怨你老豆老母生得你遲

90尾表示
未畢業“中學”已知好撚難買
中學grad完再升多幾倍

其實六皮野人工當儲一半。一年都有36萬都未止於買唔到樓啦。已經好過好多人

搵個女朋友搵差唔多, 家庭收入12萬, 一年儲72萬, 買收入100倍既樓先叫襯得起身份約1200萬, 首期600萬, 儲9年左右...

聽左幾十年

第一年咁上下，40k +b仔
但我已知有個5x既有十幾萬

點解所有野都係同樓掛鈎？

買樓，經濟一跌變左負資產

咪又係乜都無

你唔駛住？訓街？

有樓做保安都夠生活啦

我知買係買到，但買唔起under我果個同事果層

首先 要有女性朋友
搵6皮既女要做你條女
搵6皮既女 多數都會搵月入10皮既仔 甚至唔拍拖結婚

唉
公司清潔阿姐都有錢過我

誇國大公司
管理層
40k x 14m

Seems legit

用幾千蚊租屋住？

90後咪重撚慘

咪就係，搵6，7皮剩係買得起大西北仲唔慘？

識得早十年出世 = 學歷 實力 眼光 膽色既結合

CLS

我80後, 10年前幾十萬買左樓, 而家連班中坑喺我面前講野都唔敢咁大聲

真心，睇住好多而家三十尾既人百幾萬買層樓，月供幾千，就黎供完（佢地o個時好少要供30年），人工唔洗好高，兩公婆各搵三萬左右，已經好有生活質素

仲以為時勢做你 原來係做佢

靠樓換樓。佢同事以前都係咁

計埋60k左右
大公司唔一定好高人工....
踏入管理層，有排捱
又唔係bank

70後果班 踏入30歲果陣就係樓市最低，一個普通大學生，當年自然買樓，今日資產可能仲多過80後做專業人士

英乜撚野雄
以前買樓咁易 佢都係正常買樓組織家庭生活
邊似而家樓價咁撚痴線

唔敢話好易，但一定唔會好難叫哂救命

90年代出世嘅
沙士無錢上車，bitcoin唔知係乜鳩，700識佢老鼠

我唔買樓都得 但租都好撚貴呀屌你老母

沙士80後正常都無錢上車
但70後就唔同喇，基本上都買得起

呢樣真
最近識左班政府退休司機
個個都有1-2層樓
痴撚線

70後同80後，相差十年，但經濟機遇係相差最大

有同事淨係股票戶口都8位數，有收租單位
佢上司80後
真係點都追唔到

真係好老實

遇然機會識得一個80後，當年沙士個度平到仆街即衝，依家打份勞工都unun腳

沙士之後幾年對比而家都平到仆街
要買正常兩個打份閪工都供到
而家

太多時間，搵份工過下日晨

Exactly
個時咁啱有伴侶，兩份低收入都供得掂

好羨慕佢

70頭同80尾已經差好遠啦

屌你啦，80後尾 90頭呢幾個年份最正

Iphone 4到到iphone 7 年年有得炒
Bitcoin
食正美股十年大牛市
港股700

你廢就廢啦 自己唔識開源

如果我早多幾年出世 食撚哂上面幾個浪

利伸：95年

佢供樓先幾千蚊一個月，爆極都唔會變負資產

佢依家係有樓揸手咩？自住都計？
咁都叫有錢

唔係請抄抄賣賣，抄抄賣賣都要醒目叻仔，又要進取有膽量先得
但我同事只係好正常咁買樓結婚生仔，可以話被迫發達

都唔會享受到你個新同事個種無憂無慮

無人話佢有錢

你估時勢淨係解年份時間咩
簡單講呢個case 咪即係時勢lor

即係咁岩20 頭果時樓唔係貴
又咁岩果時老母比得起
食撚到條水

80後真係生不逢時
利申：80後

佢叻在仲未賣,200升到800
13,14年由低位升唔少，大把人賣自住樓等跌

你6萬都買唔到樓自己反省下
佢2萬滿足係佢既事

公司個pt清潔呀姐(返9-13)今年去左兩次旅行,
一次日本一星期一次澳洲兩星期.
又係有樓收租, 返下pt 打發時間賺下買送錢 r水吹

我無話買唔到
加上我完全唔係講緊呢樣野

你真係離地離撚到上天
你估個個老母除時都買得起樓呀

我作為佢上司，人工高佢一倍，但我連佢個單位都買唔起

？

講到最後咪又係你老豆老母
講到自己咁把炮
而家人地討論緊variables
你班低智日日出來講自己個constant 高做乜鳩姐 叻囉，你老豆

講真，入門難度可能差唔遠，但個分別係借百幾萬月供幾千同借幾百萬月供萬幾，diu

買唔起佢個8球單位
其實你問咩？

但係有老婆仔女
夠又唔係好夠，都係要慳住洗先打個和

老婆有做嘢，唔知咩文員果種....無問得咁清楚

老婆有做野加多兩萬蚊即刻唔同講法

下 唔洗degree, 2年經驗都有2皮一個月，做乜

我早知六合彩開咩我期期中添啦

09年拎住10萬可以95 上車買淘大，時勢呀樓主，有冇膽先?

你有公屋住都係你老豆老母咋傻閪

吹水post，下下事後孔明

人地咪正正講緊時勢做英雄囉
當年上左咪好彩
唔使成日出來講自己雄才偉略成個投資高手智者咁
你死好命炸 仲成日走出黎博屌

唔通我又話4蚊買QQ係時勢做英雄?

深明呀 心
管理層

番去同青山道互含啦低智仔，日日係度ff
呢度個個都話你離撚曬地係度也文也武

又講呢D
你不如拎返沙士果時講

講到個個老母除時買得起樓
退休點做mortgage 呀

除時拎三百粒出黎呀

講返樓主
30 頭
09 年fresh grad 做1/2年野
點買

你自己廢就認啦 下下靠份糧唔敢入場搏，炒股你又識搏? 都on撚9

有一兩個低智業主區人士成日無野做無啦啦屌人廢又講到自己投資專家咁

我做生意唔使炒樓食勢都拎住幾球係手叫廢 你班傻鳩一定最勁啦

拎1皮去買牛熊，同拎10皮野做95按買樓投資，咪一樣係考眼光同膽識

建議正常人block左條傻鳩佢 狗話人係聽唔明既

地產商做緊既生意咪有投資物業收租囉，日撚日講撚到自己好清高咁唔要買樓發達

做big4 啦 人工高 一定買到樓。 每次我有朋友話樓市高買唔起樓，我都會講：你自己廢，你自己攞黎。其實仲有好多工，如醫生，律師，ibanker, 個個年薪百萬，你自己廢就應命。 資本社會物競天擇 適者生存 Natural selection

唔炒投機野ok,Iphone穩賺 wor
仲要早期炒國外水貨拎番香港賣，之後都唔洗對電腦知識太高要求
如果早幾年出世，真係工都唔洗打

40k都儲唔撚到錢你就反省下啦

唔係清唔清高
只係講緊你講到買樓發達應份同吹噓自己眼光卓越甚麼甚麼

炒樓狗多多嘢講,層閪樓升你估你真係叻咩,收皮啦

而家咪十年一遇大熊市 你發左達未

人生首抽好緊要

講緊無膽都可以被迫乘住個勢，其實你平時點同人溝通

最好搵都係得4同5個兩代
4s打後已經全民搶機炒

自住 加 有穩定工作 就唔怕
買黎放租果啲就怕

好多野你望返轉頭都係好易
It always seems impossible until it is done
共勉之

你個新同事咪08年百零萬買左囉，你覺得佢當年拎住幾多錢做呢個決定? 係你角度你覺得人地靠時勢，你又唔諗下人地有guts? 做生意都要搏啦

@樓主

2萬加十四個月都叫唔低？仲要四十頭啦喎

雖然好認同你話樓價貴，買唔起。
當你件事係真，佢嗰陣搵萬中，可以比得起首期買百幾萬嘅樓，之後樓換樓換到咁大。

你呢？搵多佢一倍，我當4萬5一個月，每個月儲到幾多？無人叫你而家去買樓，但你搵成4萬幾一個月仲有花紅，要買樓，絕對係夠做，當然，而家咁貴，唔應該買（你亦可以覺得樓價唔會跌，繼續衝，咁就應該夾硬9成半買啲細嘅上住車先）
樓價總會跌，當年08年大牛市有邊個估到半年後得返30%？嗰陣雷曼爆嗰一刻，股市都仲係wfc，繼續衝多一陣先跌啦。

人比人，比死人。
有咩好妒忌啫，你而家搵多佢一倍。
5年後？10年後？15年後？

80後係生不逢時，但有料嘅，總會有成就。

利申：30中，計埋花紅多你條𡃁一個開有多，都係無樓，但有舊首期等樓市跌中。

你搵緊個個錢既時候, 支出都會有返咁上下

當然.... 都係睇人

我90 後人工係你一陪都買唔起

有無興趣請個肯學肯捱既幫手

啱 無能力做最上層嗰10%
唔使旨意獨力唔靠父幹買樓

你有冇諗過 你搵得多都係時勢問題
唔係你既能力

你無眼光唔代表人無
緊有人識以有限既資源
換取更大既財富
低位入市 長hold享受資產升值
錯過左時機 要追都未必追到
與其晒時間眼紅人地
不如做好本份
唔係到個市跌左
你手頭上都唔夠cash入手

俾你講左先

有病睇醫生啦

樓豬作為管理層
都呢個年紀
人工又唔係高
竟然恥笑自己d伙記
正宗五十步笑百步

跨國大公報月入4萬已經係管理層?

命～

正常應該冇～照佢條數

香港多廢中廢老就係咁解，好彩食到個勢上位又以為自己係精英，開口埋口我以前點點點

呢度幾時變o左我鄉下鄉土

有6萬 一年都72萬
加埋條女個份 炒下股又一個double
25歲買到有幾奇 有冇諗過係自已亂洗錢

仲有, 以前就算你買太古城
管理費到咗依家都仲係喺合理水平
今時今日, 就算你買啲十九豪宅劏房
管理費都要差唔多每呎$4
即係開放式單位都要過千蚊管理費
買樓時不得不考慮這個額外負擔
當然你可以話你有權買舊樓
不過你要考慮返啲維修費
同埋要計下數, 銀行會否比你做長年期按揭
幾時會俾人申請強拍

怪就怪你老豆老母唔識買樓/儲錢

呢句係好真好殘忍，呢班怪獸家長係真用家而且有實力，往往將價位不斷向上推

連登仔：你癈你唔努力

佢20k，你係佢double，即係你得40k，俾多d你50k，咁既人工係跨國公司叫管理層？我覺得你係低收入人士或小朋友吹水多

其實樓主你都唔差啦
三十頭已經搵唔少
你都已經可以過唔錯既生活啦

咁你仲咁辛苦把撚
人定揾兩萬已經住洋樓養番狗

你搵4萬仲係住係老母個竇

老實講，真係好難信你，40k係我公司am grade左右，50k大約係junior manager，但呢個世代，mnc title通漲，manager好低級，絕對唔會係管理層，唔好講c-level，起碼部門主管或director級至可以叫下自己做management，呢d十萬八萬好基本

m記?

唔知你做緊咩
但HSBC 一個普通manager都係4x k
當然你話普通manager都係小薯咁我冇得講
但人地公司內部分類的確已經係管理層

買樓真係好可憐一個開頭 過左先你地覺得佢風光既時間

這就是香港

衣食住行呀，基本野都未搞掂講咩其他

你廿幾歲點同40歲既人比啊師兄。。。
人地活多你10－15年wo

30頭喎師兄

乜跨國大公司請管理層得40k出手咁低

我做個19公務員都44k啦，不過都係買唔起樓

真心羨慕
人地每個月2皮姐又唔係話只得2皮要養全家，肯定有積蓄喇
又不求大富大貴 但就每日都安安穩穩
再望下自己 都唔知幾時先上到車

Lm

搵多人double 即係多20k個月左右
租返麗城都夠啦
仲未計人地都要4-5千月供

無得改變既事實，比較黎都無用

低能嘅都有樓

我人工4xk加埋bonus5xk時都仲係am grade，我第一次聽hsbc做manager會話自己係management，hsbc manager人工個range好大，而且好多都係working level，strategy decision都無authority去make，咁都叫自己係管理層？Branch我就唔清楚，銀行sales team不嬲疊馬d

同埋我未聽過hsbc有分到邊個band以上=management，我諗就算有都band 2-3或以上，band 5果d就算把啦

真 ,唔係專業人士or政府工任你幾叻都好都會中年失業

93年
0 父幹儲左70萬
早5年出世都上到車啦
而家

識得投資永遠好過淨係曉打份牛工

上咁耐連登都唔見有人會咁講
香討廢老就會

Manager grade會有manager meeting
算啦 唔洗係度吹鬥大
的確係working level 但都有人管下咁
一個名代唔到d咩 你再大都唔係老闆
你口中要make到strategy decision
普通10幾萬一個月既dept head都未必做到
COO/CFO之類咪又要睇CEO頭

9up 有權拍版做野得c-level至做到 我講我真實經歷同身邊遇過既人，你話我吹水我都無計

唔好咁愁，遲D你都可能買到呢

睇行業啦 物流mnc的確係呢d西價

Dhl, fedex?

冇話c-level
但dept head要做大project 一樣要上面approve
至於細project
咪就由你口中既working level 決定做邊d
唔洗嘈呢d野 比你贏又點
人地30頭做到manager仔位都比你講到一文不值咁
鬼唔知FG ibank IBD 年薪都過球
人人做到咩

佢做依啲職位

邊怕搵唔到工

真正打風流工

唔需要升職

但求舒適

去返工台望下Dhl mt個價你就明唔係個個行業都高人工

必看！震驚！十大支持窮人生仔的理由！！！不看後悔！

好多喎你㩒負皮最多嗰啲

有仔女兩萬都夠？
兩個加埋五萬點夠洗。。。

我？乜你識我架
On9

啱啱請左，佢又會同你講咁多野？

老老實實我有樓，我都唔會同上司講咁多呢d 野，免得佢覺得自己要供樓，就俾多d 野自己做同俾位佢捽自己

其實 8、90年代咁嘅環境，真係弱智 + 傷殘都供到。如果果一輩人到而家都無樓喺手，咁就真係...「人中龍鳳」啦

買到樓同買得起佢個單位係兩回事

又何必區泥於一層樓呢

你叫90後情何以堪

有撚用咩 自住理得佢升到幾錢姐

都有少少用架，佢隨時可以透過大換細或者近換遠套番幾球現金出黎，係搬屋呢家野麻煩左少少

錯
第一，大換細已經on9
第二，套左幾球現金出黎一係再買樓 一係租樓 一係瞓街，依家要買樓可以買到咩樓 當你首期可以比多少少 得兩萬蚊人工都供撚死你，拎幾球野租樓仲撚on9，瞓街等於無腦

分分鐘過唔到壓測

時勢造英雄

80中後都咁撚樣,你叫90後點生存

咁就要睇佢拎幾多首期啦，比一半可能分30年都供到既 辛苦死姐

自住理得佢升幾錢係有樓升值果班講嘅客套說話。

呢十年樓價升左幾個開
人工fg 價冇加過
點樣追

無樓點拎幾球現金？
其實唔一定要賣樓，轉按拎D又得，仲有回贈，太多財技

人地賣左層樓可以用錯錢掟你，你做多廿年啦。

係，20k呢啲價位恰埋眼都搵到。
同飲食一樣，屌我唔撈架，轉頭即刻有新工返。
40 50k無乜邊個敢咁玩，炒左都未必咁易搵到。

沙士就小學雞
雷曼就中學雞
大學Grad 左之後樓價一路gogogo
有首期都無人工
又係90後廢所以上唔到樓啦

你咁得意馬後炮，送埋部時光機比你返去秦朝做王帝好唔好？

經濟泡沫開始黎啦，而家你應該有d錢啦
諗住有什麼all in 方案？ 留名一兩年後睇結果？

on99?

打錯左
係有人工都無首期
再者係兩樣都無

你知唔知人地講緊咩
大換細，或者換遠，
同時套幾球現金出黎
第時仔女大左，
八球樓換四至五球樓兩公婆住，
咪套到三至四球出黎早d退休囉

80後
三層樓渣手
已退休

究竟係心明定深明？

政府工做到SEO 起薪第一年都7萬
你MNC管理層都做到點解唔試下早d 由EO上？
考入去對你黎講應該好易
仲要前幾年狂請人

套現金=無樓住
小學畢業未

去銀行行一轉，問下咩叫加按轉按啦小朋友

調返轉講
就算你將佢「買樓」呢兩個字換落公屋到 你都一樣無佢生活質素

住間5-600尺市區公屋 月租都唔洗2000
如果佢仔女都畢業出左身，佢搵兩萬都可以非常好洗

幾勁, 我20K都無

投資物業都唔俾? 發達一定要靠打工, 炒股同做生意? 你又知我無同時做緊? 不過樓的確係賺最多暫時...

好心做個manager仔就唔好叫自己做管理層
講出黎都比人笑啦

80後都話叫有機會入市
90後一出黎個市已經呎價1萬以上 連機會都冇
買到既唔係靠老豆老母 就做地產保險各種呃鳩人既職業
條命好少少就拎屋企本去創業
唔好既就去做ptgf ptbf

係喎 唔記得左連登巴打FG就5k

你下屬好過啲老鬼日日講以前點點努力買樓上位，而家後生唔夠勤力云云。

人地無生活壓力
大不了未唔做

即係連屌個下屬都唔屌得...驚佢劈炮

放心 有身家佢冇得輸
佢心態咁好keep住搞生意
馬雲都襲左十幾次先成功啦

問題係佢唔係自己搞
係次次聽人講咁樣咁樣掂喎
佢就信人走去比錢

然後發爛渣

以前都係係到炒樓炒鋪買買賣賣賺錢
近幾個月都無聽過佢仲有呢啲
無樓市補貼
佢就成日發爛渣話蝕錢

條友見慣世面,突登唔上高位架屌

Mr. Ming Hung

笑死 我估你應該無樓揸手先會咁講，你話換就換？過到壓力測試先講野啦 依家講緊佢做左十幾年野都係得兩萬蚊人工咋傻仔，個陣買百幾萬樓緊係過到壓測啦，一係你full pay層樓，銀行點借錢，借到都唔借得多啦，到時又供30年？ 你當自己幾多歲命？咁你仲會唔會換樓

有料巴打，利申三層樓揸手

當年百幾二百萬買的樓，已經供完，將近退休時值8百幾萬賣出，再full pay買入四至五百萬樓自住，有3百萬現金得到，仲要借咩錢，過咩壓力測試

小朋友加按同換樓兩樣野黎架喎
小學未畢業都叫有兩層樓收下租，一層自住

你係咪數神？08年買樓你同我講供十年每個月供幾千供得完？

你點會買唔到樓? 家人幫少少, 同我督察同學差不多, 人工4X K

搵你女友+其他人聯名擔保都得啦

600萬既樓

同埋人地係08年買藍澄灣再換兩百幾萬麗城花園，唔好講咩換樓大定細啦，住慣大點住細啊，咪撚玩啦，大又換唔起，乖乖做隻樓奴

講真80後應該唔止一次機會上車， 不過果陣市道唔好，買樓真係要博，90 00 後真係最慘，打工真係唔可能買到市區樓。

一代比一代差
90頭搵30k
起碼十年後先夠錢買樓結婚

人地講緊將來呀，個concept係 將來用已供完，市值較貴樓去換一個市值較平的樓，（因為退休可以遠D/仔女搬出去可以住細D) ,而套得現金。
你講咩借錢，咩過壓就知你concept 都錯晒，再同你討論細節你只會愈講愈錯

一講買樓 成班公屋仔出來ff
咩樓換樓。做seo 7皮幾供好輕鬆姐

自住唔賣，帳面升都開心丫。
我都係三間，但住緊果間供緊四萬左右一個月，仲有排供。
利申：80後

我唔係好認同 而家一樣有好多嘢好輕鬆咁就搵到錢 少年 改變到命運係知識 唔係學歷 利申: 靠緊同超級有錢人既關係搵緊30厘一年 錢真係自己飛埋黎 每日係銅鑼灣9fing

是實上十年前隻企餓仔同淘寶已經好出名

其實樓豬係講緊啲人唔覺唔覺就有五百幾萬資產,
但係就同埋工作能力冇關

討論重點係 [70後, 普普通通都可以有層樓係手; 但8/90後要好醒, 好有能力先拉車邊上到車]

我的確識唔少人冇工作能力, 見識少嘅中年人
因為結婚 / 生左仔女, 係沙士之後買左層樓住到宜家
你唔提佢, 都唔知自己做左百萬富翁,
有D知左自己層樓咁值錢, 就覺得自己屌打所有90後大學生
但其實佢地做左咁多年人連普通90後都不如

小學畢業未？ 而家講緊佢層麗港城值8球，每個月佢先供幾千，即係佢借銀行最多二百萬， 當佢做實Q到65歲先供完退休，然後賣左層麗港城換$5百萬劏房新樓。到揸住$3百萬買十九年金，佢使借？

o岩, 努力儲蓄投資增值等機會啦,
戶口仙都唔仙下既話, 機會黎都只可以繼續鳩up.

你升佢都唔願會上位, 多一兩千跟多好多野.
輕輕鬆鬆返工放工.

你條𡃁有無同你講：”呻完就乖乖地返埋位做野啦！”

上個十年係o的人第一層樓升左值之後加按套現第一層樓繼續供,
套到舊錢就差不多full pay去買租值高既地方, 例如第一城, 金c (大陸學生盤)
(你要記住呢班人餉戶口都係有舊錢係度等投資)
收到既租就比番落貸款度.
有個白衣天使既, 員工福利又幫佢地供息, 佢地壓測又冇難度
身邊最成功既人呢段時間由一開到四, 直到16年再加辣先正式收皮.

問題係心態上平過租樓啦. 雖然個資產仲係數字遊戲

住麗城20k vs 公屋40k

高下立見啦

自己退休，仔女搬曬出去成家立室， 換間細嘅好正常

06年買樓真係200萬㗎咋
月供幾千
無壓力

依個係資本主義既問題

你真係好撚on9

唔使講咁遠，2016年有錢買而等再跌果班人係抵死
市場已經懲罰緊佢

咪係
只計今年amazon 升左double
amd 升左triple

條友買左未

樓主心理似乎唔係好平衡
遲d 樓跌番，佢咪要捉條靚入所恥笑番佢平衡番？